INDEX > CITY HUNTER > キャラクター&用語集 >

# 用語集　Item

## Angel Dust
以中南美洲为基地的毒品团伙「乐生会」为进入日本市场而使用的一种毒品PCP的通用名称。 使用时，它能产生一种畸形的力量，即使被子弹击中也不会倒下，使其真正成为僵尸。 这是一种「恶魔药物」，被注射者即使被警察射击20多颗子弹之后，仍能不死。 它还具有洗脑作用。  
◆ 	#4中，槇村被一个被注射了此药物的人杀害。  
◆ 	#57中，原来獠曾经被注射过（嗯…^^;）。  
◆ 	同样在#57，米克被海原用一种新型PCP洗脑，并被迫与船上的獠和其他人作战。    
【备忘】  
PCP（angel dust）是一种真正的毒品。 它有时被列入大型英日词典。 然而，我不知道它是否具有CH中描述的相同效果。 一般描述：  
<font color=#004d99>
五氯苯酚（phencyclidine）是一种致幻药物，在日本被定为毒品。俗称「Angel・Dust（天使粉末）」。 据说在使用时，它会诱发人格解体、听觉和视觉幻觉，以及感觉麻痹，并可能导致混乱，甚至杀人。 它基本上是一种白色结晶粉末，但有各种形式，如片剂、胶囊和液体。（译注：待校对）  
（ [专栏「田中芳树是CH的粉丝吗？」](../column/col_tanaka.md)）  
</font>

## 香的戒指

槇村准备在香20岁生日时送给她的戒指，是香的亲生母亲的纪念品。  
槇村临终时把它托付给了獠，獠把它作为「哥哥的信物」送给了香。  
现在，香把它和照片放在自己的房间里。事实上，这是母亲离婚时为香和亲姐姐小百合买的，父亲带走香时带走了它。（译注：待校对）   

<font color=#004d99>
但是…他们是如何预测尺寸大小的…？…这似乎有点不合理的设置。 哦，好吧。  
</font>

## 照片

※作品中没有出现獠和香的合影。 只有#29中的一张扉页看起来像是（JC第16卷，第105页）。  

◆香和槇村的合影(#5～)  
槇村和香的合影。 香把它放在她房间的一个相框里。  

◆獠和葉子的照片(#29)  
葉子与獠在委托结束时拍的一张照片，她要求拍下来作为纪念品；葉子离开时说，她最后不知道CH是谁，但照片上她看獠的眼神就是她谈及CH时的眼神…   

◆桑妮亚的照片(#47)  
旧的小照片，由桑妮亚・菲特带在吊坠里。 照片展示了索尼娅小时候的样子，以及她的父亲肯尼、年轻的獠的样子。 然而，在海坊主和獠的决斗之前，桑妮亚撕掉了獠的部分。 仿佛是为了丢掉相关的记忆…  
年轻的獠（从他在美国时到他来日本时）在回忆中出现过几次，但这是唯一一张保存下来的照片。贵重物品（？） 那么为什么要把它撕掉呢--这真是一种浪费。（译注：待校对）   

◆獠的照片(#56)  
香在高中时拍的一张照片，让人看到獠的真实面目。（译注：待校对）  

◆香的照片(#57)  
米克给香的照片，以纪念他们的会面。  
它可能在米克的飞机坠毁时丢失了。  

## 吊坠
◆米克的吊坠(#57)  
在米克离开日本之前，他把这个吊坠送给了香，作为接收照片的感谢。 这是他小时候和父亲一起去打猎，杀死第一个猎物时，用一颗子弹做成的吊坠，他把它作为吉祥物保存起来。 米克出生在一个流行打猎的地区，有一个传说，他初次狩猎成功时，森林的精灵就会附在子弹上。  
吊坠触发了米克的意识，使他摆脱了天使尘的控制，并在獠和海原的决斗中救了獠。 确实是一个非常强大的护身符。    
现在它又在香的手中…据说。  

◆獠的吊坠(#57)  
一个简单的、顶部有一个小的奖章形吊坠。   
当片岡優子小时候几乎被绑架时，她被碰巧路过的年轻的獠救了。 当片冈再次遇到獠时，它被还给了獠，但没有迹象表明他此后还戴过它。  
…我想知道它去了哪里。  

## 传单  {#chirashi}

由于没有太多委托，香做了一份传单，试图吸引人们。 它包含一幅獠的画像（显然是香所画）。  
当没有工作的时候，经常在[新宿站东口前](./chwords-places.md#higasi)发这些东西。  

（译注：以下表格里的内容待校对）  

<center>
<table cellpadding="5" border="1">
  <tbody>
    <tr>
      <td>
      <table>
        <tbody>
          <tr>
            <td class="t11">XYZ印のSAEBA商事<br>
            你的秘密<br>
            我们会保护你的!!!<br>
            各类纠纷<br>
            保镖<br>
            寻人　etc...<br>
            最快的解决方案!!</td>
            <td class="t10">（这里有一个獠的画像。）</td>
          </tr>
          <tr>
            <td colspan="2" class="t11"><br>
            请打电话TEL(03)-○××-2645给我们❤</td>
          </tr>
        </tbody>
      </table>
      </td>
    </tr>
  </tbody>
</table>
</center>

<font color=#004d99>
…我不知道后巷的清道夫是否该做这种事…(^^;)
</font>
（译注：待校对）  

[BACK](./chwords-places.md)  
[NEXT](./chwords-other.md)  